# Изменения

## 1.3.0 - 2023-11-02

- Мониторинг и логирование:
    - Loki и Grafana: Добавлена интеграция с Loki для сбора логов и Grafana для визуализации.
    - Настройка Zabbix: Заббикс настроен для мониторинга Airflow и Spark, включая импорт и конфигурацию кастомных шаблонов.
    - Визуализация данных: Созданы дашборды для отображения метрик из Zabbix и логов из Loki в Grafana.

- Docker-конфигурация:

    - Обновление композ файла: В docker-compose.yml добавлены сервисы Loki, Promtail и Grafana.
    - Promtail конфигурация: Создан и настроен файл promtail_config.yml для сбора логов.

- Airflow и Spark интеграция:
    - Мониторинг Airflow: Настроен мониторинг для Airflow через Zabbix.
    - Логирование Spark: Сбор логов для Spark настроен и интегрирован с Loki.

## v1.2.0 - 2023-10-31

- GitLab CI/CD:
    - Добавлен новый этап `build`, чтобы собирать Docker образ при каждом push в репозиторий.
    - Добавлен новый этап `deploy`, который автоматически разворачивает изменения на сервере.
    - Обновлены теги и образы в конфигурации CI/CD для соответствия настройкам раннера и использования подходящих образов.

- Docker-конфигурация:
    - В `docker-compose.yml` файле обновлены настройки, чтобы использовать собранный Docker образ.
    - Оптимизированы настройки в `Dockerfile` для более эффективной сборки образа.

## v1.1.0 - 2023-10-11

- Apache Spark:
    - Добавлена интеграция с Apache Spark для выполнения задач обработки данных.
- Docker-конфигурация:
    - Обновлены Dockerfile и docker-compose.yml файлы для интеграции Apache Spark.
- Apache Airflow:
    - Добавлен новый DAG, который использует Apache Spark для обработки данных.
    - Обновлены существующие DAGs для работы с новой конфигурацией.

## v1.0.1 - 2023-09-28

- Добавлен DAG для получения данных с Ethplorer API.
- Настроено развертывание с помощью Docker и Docker Compose.
- Удалены ненужные службы из конфигурации `docker-compose`.

## v1.0.0 - 2023-09-19

- Начальный релиз.
- Реализована базовая инфраструктура для Apache Airflow.
- Добавлен `Dockerfile` и `docker-compose.yml` для развертывания.
- Добавлены базовые DAG для демонстрации.
